【毛孩天地】義工批「領養人」不按指引反捱轟 留言：當自己係神

(示意圖、Photo by Pixabay from Pexels)
社會提倡領養代替購買，奈何面對不同義工、機構的不透明政策，有心人哪怕有愛心、能力也不代表可以成功領養。義工組織「千金一刻」最近發文，批評一位姚姓市民，指控對方未有按機構的領養程序就「取走」一隻流浪貓，並附上雙方的對話截圖，並指將會報警及找尋愛協跟進。帖文卻引來大量網民批評「千金一刻」，有網民認為不少義工「當自己係神」，「真心懷疑好多異工(即有問題的義工)精神有問題」。到底為何網民都撐「領養人」姚生？

事源「千金一刻」收到求助指，有流浪貓經常衝出馬路，故準備捕貓籠冀為貓貓找到家。當晚設置捕貓籠後，貓貓卻一直未肯入籠，幾位「千金一刻」義工商議後，認為貓貓需要時間及空間才會入籠，故決定「先行開一段時間」。「千金一刻」稱，再回來檢查事發現不見貓籠及貓貓，並於稍後收到姚生的聯絡。

貓貓撞籠天氣寒冷決定收養

姚生向「千金一刻」發送的訊息指，從社交平台得悉貓貓被「千金一刻」抓了，惟經過時附近並未見到義工，只見到貓貓「猛烈撞擊籠」，而事發當晚氣温嚴寒，故決定先收養貓貓，並願意與「千金一刻」約時間歸還捕貓籠。惟雙方交接並不順利，而「千金一刻」亦堅持姚生需通過組織定下的領養指引，並進行家訪，最後更揚言會報警處理。

帖文惹來大量網民聲討，有網民以自身經歷批評「千金一刻」的捉貓手法，指不可能設置捕貓籠後就離開，否則難保貓貓入籠後會遇到虐貓狂徒，「企喺街食北風幾個鐘都要睇住個籠」，實屬基本責任。也有有留言批評「千金一刻」，「你哋呢啲義工機構簡直係爭取動物權益嘅絆腳石」，亦有網民指「正常人睇完你reply(回覆)都唔會再回覆」。

同支共一撚樣
我永遠啱你永遠錯

呢排咁多貓異工post

推

大部份啲貓義工真係痴撚線
人地放養又唔係虐貓 佢憑乜野拎人隻貓
大把店貓不知幾多人錫幾醒目
成班係到搶貓當自己救世主打飛機
我覺得佢地直頭圍內比賽咁
「今日我又救左一隻貓啦嘻嘻嘻」

偷晒返去又唔俾人領養
又要家訪又盛都算
個網換幾次都唔撚岩佢心水
到你搵紅毛泥封撚埋個窗佢又話隻貓冇得曬太陽
上去睇貓又串柒柒
新手話你唔識養
養過又審犯咁問你隻貓點解冇咗
養緊幾隻又話你照唔照顧到咁多隻呀
唔岩眼緣又話人冇資格養係想要名種貓
岩眼緣話「好呀養呢隻」又話人咁求其有冇諗清楚
有錢又話當隻貓玩具
冇錢又話養唔起隻貓
返工又話冇人陪隻貓
唔返工又話你養唔養得起
有小朋友又話會恰貓
情侶又話分手會棄養
兩公婆又話第時生小朋友會棄養
單身又話你一個人點照顧
18歲又話你咁後生
28歲又話你要結婚
38歲又話你要湊小朋友
48歲又話你要供書教學
58歲又話你要湊孫
68歲又話你係咪想食左隻貓
78歲又話你都冇幾年啦

屌佢最好就個個想領養都唔好養
俾錢佢 供佢養貓住大屋
因為全世界得佢有資格養貓！

係咪新潮文黎

因為救到一隻，又可以呃人科水
一切都係錢

其實屋企兩隻都係領養返黎 一星期內搞掂
撞著個正常義工真係差好遠
如果仲有人想領養貓貓狗狗
可以介紹一個獨立義工比你
領養手序方便

呢d 貓義工其實知唔知自己問題架

網民屌得好

完全唔撚知
佢仲會大大聲屌鳩返你

班貓異工入黎未?

有情緒或精神問題既人就唔應該做異工。

求介紹

有無tg ？ 留比我 比佢Facebook 名你

求介紹 +1
tg id : dllm4hkpopo

覆咗

求介紹+1！
想問埋露台唔加蚊網領唔領養得🥲（唔係長期開）
Tg: abcdefssssss

岩岩覆咗 可能你要事先講明個情況 再等佢覆

唔該晒
@fivesmethodilogy